歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (43) Bandai Hater集中營

上一個post：
歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎 (42) 玩時玩最緊要身體健康

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊:

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

留名
1001者不開post 祝你砌咩都會爆膠

L個靚M

新POST

新post留名

沒落了

新u仔有開箱未

好毒

想素組算

又缺件又爆膠點睇

見旋拍有，唔係貴

生暉張d野好貴，佢比屯門放船班呀伯杯葛，無去佢道買野好耐

洗唔洗捉出嚟鞭

爆膠都話可以用aa膠補
缺件真係

比地板食件先係最慘

I am bandai hater

又新post
而兩日幫啲舊模貼水貼貼到懷疑人生
有無巴打用過頭戴式放大鏡，好唔好用
我就黎盲

有一個, 但好少用
頭形問題唔係咁舒服

新手新post留名
大家多多指教

新手想問爸爸打磨棒值唔值得入?

好值，買左之後我九成時間都用佢，又耐用又勁硬
磨出黎唔會唔平
只係細節位要另外準備砂紙黎磨，因為佢個粗度入唔既位就磨唔到

差不多噴咗一個月，愈來愈有滿足感
估唔到樓下間模型鋪油多又平

咁好似用座枱式好啲，唔驚唔岩戴

留名

而家想噴油既興趣多過砌
但唔砌又無得噴

學上個post 咁噴mouse屎

勁好用

我淘左一個諗住油人仔
淘到返嚟先發現塊玻璃好矇
放大左都睇唔清

買死貨gundam universe返黎噴，用黎練效果一流

想問下如果想做一大片花紋，例如下圖

一般有咩方法選擇

買個整錶果D黎用啦

自己有雷射printer就買水貼紙/水轉印紙黎印囉

太大條 拎去剪短又同砂紙無分別
用到最後你熟左點磨都係用番沙紙 海綿砂

只係唔算貴
你買三個號數都有排你磨

太大條我反而覺得難用 好易磨左d唔想磨既野

Afv 友話最好係zeiss

呢隻野最大既特色係耐用，佢就算去到千幾號都可以磨好耐都唔滑牙

白色位點印 一般印文件printer 無白色墨同碳粉

生暉搬之前唔錯㗎

集思廣益而家121 122 有咩好代替

一條可以洗完重用 好耐都唔爛

一pack兩條 唔知幾時先開第二條用

磨大面係幾好
但水口得果一點 梗係摺砂紙

絲網印刷

應該係改淺灰印
ps冇用過

我剪3份1用

拎晒第二條放公司，蛇王係公司磨件

佢之前放船眼殘撞9爛左人地隻船唔賠錢

自己CUT 遮蓋膠紙

唔撚係咁on9啊嘛
有冇花生食下

放船果d呀伯都怕撚左佢

新po留名

係佢哋度買下双星d模型價錢還可以，其他高達模型就無謂啦！

印水貼

我都諗緊絲網，試下先

有冇話一定要嗰隻花紋
冇特定嘅話可以試下喱款

新手lm

佢隻手噴到咁會唔會有事

呃...會有咩事
我成日都係咁

Core gundam ii個地台係咪有窿可以插effect件？

唔帶套先係真男人

可惜我唔係

透明色真係好撚難控制
重手少少就色差
噴緊Barbatos 骨架
動力管銅底透明紅後極薄透明橙

其實d花都好簡單遮,手油都得啦

開稀啲

去晒幫襯娜娜喳啩

加價

金屬色上透明色 用雙星水性唔錯 主要唔會溶到下面啲油性 色亦都ok

利伸 未試過大範圍噴 都係噴氣口做少少效果

透明係先用細口徑噴陰影位
再大壓大出油遠距離咁噴

金屬色其實咪即係銀色油溝透明油
其實可以事先溝定

唔係溝色係疊色wor

咪撚玩bandai啦
去砌女好過啦

係可以重用好多次 但個打磨效果其實都會降低咗 唔知係咪我問題啦 一開始用嘅時候 400支嘢真係好正 但磨曬一隻mg後 支嘢其實都開始唔太夠力磨 定係咁樣係正常

唔知你講乜... 不過gaia 星光金 沉澱後 係明顯見到有透明黃成分

一般想整染色鋁效果 都係銀色底 上面疊啲透明色

應該無
呢個跟模型送 好撚廢

星光銀沉澱左面果浸都係少少黃色

屌好撚型

個座上面好多窿wor

磨完卡左廢膠料落去。有冇刷走上面d廢料先再用

講緊覺得金色唔夠黃（eg gsi 9號屎金色）可以直接落透明黃去溝
唔洗疊色
透明疊色通常拎黎噴陰影

如果想噴金屬上面疊色
其實透明油+多少少光油會好控制d

搞到我想依加買定多幾盒慢慢玩 睇吓等唔等到佢個價跌返

有啊 都盡量keep住支嘢乾淨再磨

我手頭d 膠夠我玩幾年，仲要係工都唔返日日玩果隻

我都想買 但係D神之手 海砂 未爛

你地個個都話正

咁你磨哂隻mg唔多唔少都有啲損耗掛 我買咗未用 下隻試

搞到我好想買返紅色眼同紫色眼塊面偏偏有得送海外嗰款要一次過買哂四塊面

早少少有巴打貼咗
好似得Bandai加價?

有冇人有用過啲叉電氣泵噴槍，好似好方便咁？見都係300蚊左右，有冇伏

Bandai加完都係賤價

LM等睇用口吹

爸爸真係好正

幾時先可以唔洗靠自己改

其實有個大泵，不過真係又重又要插電，次次噴都要搬一大輪先噴得

幾年前鳩砌素組模型拎黎試玩舊化

我睇返前幾年
一盒RG 120蚊
而家座低150⋯

係咪可以大手入返一批等升？

見人話勉強噴到灰
實際係點我唔知

CyberStep

有伏
叉一次電用唔到好耐同好快過熱
補色噴一兩件件都勉強，諗住一次過噴成隻HG, MG唔駛諗
如果唔係非做後樓梯戰士不可嘅話買龜泵好過，怕啲油臭同毒就買AV油

幾乎個個post都有人問
係時候加落頭post

唔同 愈新愈定價貴

加左十世啦 都無撚人睇

準備三碌 輪住叉就得

但係貴過泵lu

屌，你唔講真係由自可，一講真係火撚都黎埋

飛機杯噴槍喺氣泵選擇嗰頁得一句，頭先睇嗰陣一唔小心就碌過咗

我己經練到成仙 見到直接skip

證明到呢樣野 只係值得一句解釋

Sparmax冇缸都係千二上落，仲要唔係最平個價

好在今日早左開檔，岩岩好噴完，無啦啦落雨都有

下次見到有人問噴油工具，要同自己講：我素組派既唔識呢d野。
就可以成功無視。

之但係想check資料嗰陣都未必搵到

當你打開個fb同連登 日日都有呢D問題 你好自然會成仙
入多D FB谷體驗下 有D問題仲撚勁

好撚肯定 放大十倍都無撚用
要睇既自然會睇到 唔睇既永遠都唔會睇唔到

屌你 咁快手

叫福巴pin起佢啦

CLS

見有人負皮個post 唔知係咪上次撩交打個個呢

咩模型展黎

有人撩交打咩
無追到

好似幾抵屌，d coupon 點拎

我估唔關事
我有少少頭緒, 由得佢啦唔係好關個post事

有啲貨特價咗都貴過街價

ok u win

冇嘢做喺到睇噴槍 啲人話ps289係CP價高之選嚟 造功都好 耐用 功能齊全 有埋風調 再上去嘅infinity就都抵嘅 一槍兩針 外型同造功就唔駛講 仲有方便清拆 鎖油嘅設計 但成把嘢就感覺脆弱啲 例如噴嘴設計 橡膠圓太多 etc. 所以可能會冇ps系列咁耐用

感覺上 infinity本身就係支工藝品嚟 要小心錫住用 PS系列或者Iwata呢啲日系槍 就真係設計出嚟係一支襟用同時表現良好嘅工具

我呢個對於啲噴槍嘅定位嘅理解啱唔啱

Trash

infinity 都幾粗用呀
個銅嘴襟過iwata先

啲表情唔夾
倒返轉老忽屌新手岩feel d

支噴筆日日潮吹

工乜野藝品
搵食筆黎

有種感覺
正面已經一大條線，側面再刻好似好多餘⋯⋯
定係我懶癌末期了？

咩筆都要錫住黎用 你用完清楚得好照顧得佢好 佢好自然生性 陪你走更長既路

兩大系筆其實都係好正
我自己覺得德國筆佢出黎係for你水性用
點解我咁覺得?歐洲普遍都係玩水性多 唔知點解 可能環保問題
同埋佢出牛頭咀呢樣我覺得好明顯比水性油玩
牛頭咀清積油真係好方便 但你玩油性就知好少會積
玩水性就積到閪閪 成日要搵支毛筆了兩了
論性價比 德國槍係唔錯 一支兩用 零件都唔算貴
依家講緊1580就有支頂級野 仲要兩口徑
日系槍我當你cmcp頂級先 可能仲有更頂級
最平都2千幾 之前原價仲要做緊3千幾 一個0.18口徑
論性價比黎講係唔夠H&S高 但係咪就H&S好過日系槍?
我個人又唔覺得兩邊槍有可比性 兩邊都有辣有唔辣 各有優缺點
好睇返自己本身個習慣黎用 同打LOL道理差唔多
沒有最廢既英雄 只有唔識操控既駕駛者

支持唔刻
利申: 最憎多刻線

模型谷
btw 寧願揀modo金屬油仲好
大陸油 信唔撚過

後樓梯戰士不了
勁撚多蟲 成身出晒汗
落雨就收皮

地主

\呢支marker應該用咩抹？

我呢家都係刻短線為主only

酒精

酒精 但小心食埋底油

砂紙

嗱好認真咁講
我覺得都好睇部機係咩風格嘅
有啲機係襯多刻線咪刻下
都好撚主觀下, 好似啲韓國人咁鍾意拆棗可以整拆棗
好似我喱啲薯嘜模型塔利班咪抆撚平返啲線

邪道法:唔搖佢油一層上去,就會融撚左下面果層,就可以一次過抹走佢唔好學

好有feel

modo 油旺角係唔係man sir個度最齊色? 仲有無第二間比較齊?

啱啱睇完頭post講工具，篇文冇講瑞士魚銼
如果SPN-120係神剪，瑞士魚銼就係神銼
瑞士魚銼個牌子叫Glardon Vallorbe，因為佢係瑞士出品同埋logo有條魚所以俾人叫做瑞士魚銼
瑞士魚銼有兩個系列
靚嗰個系列由#00(最粗)去到#6(最幼)，比較常見嘅有#0, #2, #4同#6
平嘅就得bastard-cut，second-cut同smooth-cut三種
唔同Wave HT-285，瑞士魚銼用法同普通針銼一樣，形狀都一樣咁多款
Wave磨唔到嘅地方用瑞士魚銼全部同你搞掂

呢把係4號仔

下面嗰枝係田宮Basic File細目，銼完用600號砂紙都磨唔哂啲痕

用剪鉗剪走凸出嚟嗰幾粒膠珠

剪完直接用4號魚銼磨走條膠，金屬銼刀磨膠幾吓就磨平咗
磨出嚟仲滑過HT-285油目，直上#1200甚至#1500砂紙都得
大number好易俾膠填平啲牙，到時用牙刷掃走啲粉就搞掂

瑞士魚銼有兩樣唔好就係香港冇乜地方賣同埋貴喺香港賣成百幾蚊枝
銼刀貴還貴但係好襟用，買兩三把唔同形狀嘅#4銼刀可以慳返幾年砂紙錢(唔計磨凸面嗰啲砂紙)
成日砌模型嘅可以考慮吓

以前玩開素組，呢排反正online lesson買左rg嘅x1黎砌，買埋滲線，消光同打磨工具，希望個模型唔會變辣殺
有冇啲咩野新手要特別注意？

滲完先消光

退坑 仲有個浩盛AS186 氣泵
有冇人想要$200蚊
黎我樓下自取

外國噴筆以前主要用嚟畫噴畫同大件嘢，噴模型係後嚟先興起
長時間近距離用大量油性油應該好難頂
美國筆直頭就咁凸枝針出嚟方便畫家用指甲刮走啲漆

收拾好枱面同地板先開工
隻X1咁細
好易被地板精靈偷件

以前叫人69嗰個? 定係自居新手大撚哂屌哂人年薪過百萬嗰個?

又係拉打，搞掂左隻axel form，星光銀真係閃到眼都盲，心口啲detail要再執執

個負皮可能係我頭先開完冇幾耐去屙屎嗰陣碌手機撳到

而家係咪到到都已經冇哂刻線刀賣？bmc又冇madwork都冇

你痾屎撳到負皮關我鬼事咩 我只係想知係邊個撩交打/食花生

我都想知邊個撩交打

Pm有隻funtec刻線刀長期都好似無咩人買

利申我買左用緊

之前YM返左madwork,唔知仲有冇
bmc 20樓仲有冷門size

你班友

呢隻牌子有冇伏？

記得有巴打砌過唔知shinkalion eva定獅人鳳
然後就沒有然後了

同Bandai 係冇得比
但係算唔差了
係夾口多
關節怪 可動低...

新填地街 上海街 啲五金鋪 好多間都有 平模型鋪一大截 求其入一間問吓有無魚嘜就得 不過款唔一定齊

香港以前輕工業好興盛 呢啲專門手作工具好易買到

魚嘜真係頂班 修名牌錶師傅指定工具

噴筆以前係用嚟修相 喺未有photoshop 嘅時代

睇人相, 都幾精密
又唔貴

好撚貴

唔知呢set 幾長 有 6 同 8 吋 我買過都係二百零蚊

我有支 HT285 WAVE
不過 唔多用

佢有 兩面 其實等如沙紙 既幾多號??
粗幼兩面

(屌 我用慣左神手砂紙 買左支WAVE好小用)

油目大弱1500-2000

wave其實唔係磨 係批

魚嘜我都有幾把,係好好用但要成日刷返d磨粉出黎搞到成台粉好似吸毒咁
最後都用返砂紙

即係鬼斬 用嚟刨 不過鬼斬刨落好應 油目真係好油 推落去嗰吓好似無嘢咁

銼正式係用嚟修改形狀 唔係打磨 不過好多時無所謂喇

唔明WO
唔係磨

係批係刨

咁佢個定位其實唔係取代砂紙?
WAVE HT285 買左唔係 咁識 用係咩場合

如果佢出龍騎 我實鳩沖

一条綾香到左，返去挑戰下個盾先

岩 我都等緊龍騎

我反而覺得磨完砂紙之後可以用油目批幾下睇下有冇痕

無圖，砌個陣有分兩次剪件，再磨平水口無凸出去黎但有白化位。噴油左黑灰+槍鐵色都遮唔到。請問係咪第兩次剪唔應該貼住件黎剪，留1-2mm慢慢磨？如果磨完都仲有白化應該點處理

遲早問題，龍騎分色唔複雜，應該易出

淨係買左0.15加柄果set都3舊水好似
0.3/0.5用madwork
果期緊火想試下刻線，其他貨又無貴d都照去

渣古右邊塊盾 就適合用鬼斬刨 啲一塊平面嘅膠 好多時細心睇 會發覺縮膠 邊位有毛邊 刨就可以修平 好似做木工咁

溝一隻近似色成個面油

你所講既刨 唔係砂紙就磨得掂啦咩?

我對E D 鬼斬WAVE銼 個理解 重係
對平面零件 磨一磨 快過砂紙好多既工具黎

我咁諗有冇錯
屌砌極都有野學

有乜可能黑色都遮唔到白化

平時放得工嚟啲舖都閂哂
搵日突登出去睇

補圖

我自己用落覺得
田宮Basic File細目>#400砂紙>#600砂紙>HT285細目>#800砂紙>#1000砂紙=HT285油目>#1200砂紙=瑞士魚銼#4>#1500砂紙

似未磨乾淨喎

都幾肯定係未打磨乾淨

手指公都係

我諗佢咁問法 佢應該係雙刃鉗 再直接貼到實一實咁剪 咁一嘢就剪到個表面有啲變型同凹 凹得太多嘅話 打磨好難救返 要用返aa膠/畢地填返先再磨平

上色前灰色灰check件

開盒睇完想放棄

磨完正常邊會有白化

剪水貼做遮蓋

直接成張膠紙癡上去再慢慢界
最多界花

9月4日

想GTO出後期/終戰Ver多d

唔好再出78啦屌

出下新既mg 啦

我想要 紅渣3.0 gp02 2.0 大魔2.0 呀

GP系列唔知會HGRE RG 定MG2.0啦

Bandai: 咁呀 再出多部78囉

邊撚到水貼，睇過?

1：1可動版真係唔靚

笨大：再嘈出部mg 4.0比你地

加燈去隻眼 再加特效？

幾耐冇見過膠貼

因為屋企環境問題無玩噴油兩年
呢排研究左一排的起心肝轉手油入左av油+手油工具
想問下底灰係咪都係用水開+手油就得

簡而精既說明書，壽屋你痴左乜野線?

水油油餐死

呢張應該明顯d

hg的簡單程度

既然MG賣斷市
一於改做MGEX

手油OK
乾左都唔算多筆痕
但會比噴厚少少

噴油一星期搞得一次又要起壇
想試下手油點

未買mg係咪即係唔洗買

假圖黎

想要perfect gundam

底油直接買噴罐
面個d AV油唔洗開希可以直接手油
不過都係準備定75%酒精好D

唔知點解，我覺得bamdie 會聖誕嗰啲大時大節將pb 嗰套唔同form 既expansion 放落通販度賣

手手腳腳就算啦
唔通好似九尾咁一個胸分10個件無縫做到死下死下咩

支持 我都係手油底灰手油上色 不過真係要練手勢先熟同要有耐性

屌佢老母！ 一逼入去甩咗層油

咁撚大張一張過,我天真地以為會所有灰色位獨立細張水貼咁出比你

算啦...咁多直線
算係咁

是但擺個post都已經甩油

想問上錯色用開油水抹係咪會易爆過Gaia 嘅t11r 或者modo d05
有冇必要買？？
modo 會唔易爆過Gaia , Gaia 好貴

e款出卒機,gm/渣古就正

用睇唔到大法
架車擺正面就睇唔到

想問下
紅異端 PB有飛行背包果款

同 通販 背包係弓箭巨劍 果款

本體 設計 係咪一樣? 即係背包唔同ONLY?

建議用喱隻

假圖

如果睇得上眼既歡迎去我個page睇睇

同以前有分別咩
似係將步驟放大呃說明書頁數咋wo

以前好似漫畫咁一格格,一套模型有百幾步喎

所以咪話呃頁數囉
睇綾香分色都知咩料

日本痴線佬

其實唔難

我諗條友事後就算滲埋線都應該都要補好多筆
有啲位望落真係似遮唔晒

終於都完成 mustang真係好好J 過兩日再影靚相

最慘係 我裝車殼個下 頭bumper 冇lala甩 搞到頭燈都甩油

我諗應該冇人用白膠漿咁癲, 因為有遮蓋液

新手想問砌好先滲線係咪好易會爆件

係會易啲爆，前題係你用田宮滲線液
用水性/mr weathering/real tough marker黎滲唔驚爆膠

唔關砌唔砌好事 係琺琅油易導致爆膠

眼殘唔係好覺

水貼泡泡呢

巴打 呢隻色係咩？

唉 香港啲模型加價啦

買咗田宮

姐係話咩砌好舊件會擴張係謬誤？

唔係

姐係係會擴張？
最好就剪完件就滲線？

用油精+超星波機
最簡單 又平

呢度都有個

一般嚟講我可以分開滲就會分開滲, 我早期素組撚嘅時候係件都未剪就滲咗先因為嗰陣覺得條線跟著流有種莫名嘅爽快感
但實際上我到今時今日都未試過正正式式咁樣滲爆一件零件, 連素組完先滲線都係
我覺得有三樣工序或者習慣有影響
第一係我會剪榫, 啲唔係用嚟受力嘅地方為咗假組之後易啲拆返開嚟上色我會斜剪榫尾等佢唔洗好大力抆
咁樣事實上係減低咗零件鑲嵌引起嘅內部應力, 咁接口擴張嘅程度就會低啲
第二係我會上一層硝基光澤先滲線, 原意係因為想佢表面滑啲易流動得更加順暢, 更加平均唔會積起咁多油喺條坑
變相事實上滲線嘅時候係滲喺油漆表面而唔係膠料
第三係我用好少量滲線液滲同埋X-20去捽啲出界位
目的就係減少琺瑯溶解性嘅嘢接觸模型嘅時間, X-20嘅溶解度好高所以好少量同好輕力就可以清乾淨所以施力時間少, 強度低
但其實三者之中我覺得第一點係最緊要, 我砌軍事模型嘅時候第二同第三點根本Bullshit
我會為咗check刻線深度而喺未上光澤嘅情況下原隻搽勻晒滲線液, 再用浸滿X-20嘅廚房紙巾捽返走啲琺瑯油
唔滿意會再搽, check到滿意為止, 跟著上好色之後又會成隻搽勻嚟做漬洗
Bandai模型直砌之後咁樣對待嘅話正路就爆硬如果真係咁脆弱嘅話
但要留意嘅係軍事模型下下都要用膠水痴件好少會有應力產生
所以我自己得出嘅結論就係第一點最重要

屌住買

訂左 見到出到咁好想走數

50蚊收

認真 你要留tg比我 我比資料你去gpoint比尾數拎 唔洗比番錢我

油精？

酒精
超聲波機
錯字別字多到我要喊出黎了

係初戀既感覺啊

大魔有啲機會整隻1.5 用pb dwadge啲件執俾你

隻藍好靚

唔錯

你留返練下手啦,其實冇想像咁難既

全數幾錢 未玩過呢類想要

積埋太多野

398

噴罐violet blue黎
不過執相時可能turn過隻色😂

ブルートレイン3車両をつくる
昭和・平成時代に青い車体の固定編成専用寝台客車を編成した通称「ブルートレイン」のEF66形電気機関車、24系食堂車、B寝台車の3両を、リアルなダイキャスト製のモデルで作り上げることが可能。東海道・山陽本線「あさかぜ」で編成された3車両を同時に製作していく。

屌之前有兩隻MACROSS VFG ON99賣左兩舊水
而家又屎忽痕想買返

呢個位係唔太覺眼 加上斜望落去都遮到啲 不過係心痛

真心問 環境問題 想噴av油
除左德國果枝噴筆 仲有邊枝入門推薦噴av油
同埋屋企有個浩盛龜泵 夠唔夠力噴

ultra 2 in 1,h&s入門筆黎,用龜都ok
台灣kime好似都係可以前面推枝針出黎,可以上pm問問

幾靚 素組撚入手希望都過得去

壽屋d 野完全無視素組撚

佢未乾晒嗰時我噤咗佢一下 乾哂啲油收縮哂次後都平咗好多

我見佢展品相分色都算係咁

我頂多噴下消光算啦

應該最少水手服領口白色邊果d要補色，
最worse就條裙內襯要上色。
頭髮d位可能有預先上色。

白邊都唔畀，應該有貼紙

終於基本上哂燈
裝埋外甲調下光暗就差不多算完成

真係學生妹呀
如果素組可以咁，好抵玩
想要源內蒼

雖然唔砌女，但都想買返隻嚟玩

又係水簾

同巴打收的

俾你恨到啦

如果有得一體式嘅我都想要個

而家果d水簾唔係太商品化，唔似浩盛果d feel

壽屋D 官圖好撚勁既，明明係素組不過無晒D 水口既

In ps kotobukiya 7s

點樣一體式？

一件野，打開就用得
一條電線就開到風扇，水泵，燈

出左?

我覺得呢D正過其他囡囡模型

其實佢呢個跟拖板有開關然後都係一條落插蘇 咁我可以分開用又覺得幾好 有時噴完想抽多陣咁可以熄燈熄水泵或者影相淨係用燈咁

條的水果度大大粒水口

唔好要的水囉 quit的水囉

就係唔中意插蘇，如果係上面裝幾個開關控制嗮就爽

呢個有人咁做 放個三制盒

diy下都可以

咁仲唔快啲買

自己裝個啪制拖板咪可以控制哂囉

PM好似有不銹鋼四四方方嗰隻水簾賣
之前捭錢嗰陣臘到噴筆櫃隔離有個
不過我訂咗模研就廢時去問

未出，應該就黎開訂

其實如果成套野用12v會好d

講起砌女, 點解香港好似唔見呢D咁??

買左未砌，好靚。
係街好少見到，多數得賣黏土人的鋪會順便入少少，好快賣哂，基本上唔訂好難有

呢個系列好淒美

真，設定好靚，但係幾件野5千-6千羊，對於砌開b 社平野的玩家黎講係有d貴，但唯有支持下新系列，佢先有希望出落去

諗起高登時代腸油

諗住手塗無咩味
點知油完一除豬咀成間房香蕉味

想問用郡氏噴罐底灰 加宮田噴罐上色有無問題

呢條女講武漢加油後無睇

呢條友真係好癲

巴打 我買左隻黑金kuuga
金色件 應該係原模上銀底再上透明黃
腰帶部份係一張大貼紙 補色

但係我又無噴塗道具 想問下師兄有乜意見

腰帶買av油/gundam marker補色

可唔可以介紹下邊隻av油
唔係好熟 google過 好多似牌子

HGEX

Search vallejo 手油就白蓋（model color)

想入支新野⋯⋯

咁金色 銀色直接用marker
利申 乜都唔識

AV 係牌子 (Acrylicos Vallejo)
水性亞加力(丙稀) 顏料
AV 本身倒出嚟就可以手油 都少筆痕, 用水開稀少少, 分幾層上色再少啲筆痕
噴都得, 但處理唔同油性, 噴完一定要洗筆
其他牌子有 Citadel Colour, AK, MigAmmo
多數用嚟油戰棋, 人像, AFV
當然亦有人用嚟油StarWar, Gundam 果啲科幻嘢
顏色都多, 但未必有 油性 硝基 顏料咁鮮艷
好處係毒性低過油性好多, 甚至冇.

Mr Hobby, Tamiya, GaiaNotes 都有 亞加力顏料, 但要自己開稀
美術顏料都用得, 一樣要自己開稀

側壼有咩唔同？

會唔會好難洗

拆得咪好洗
唔拆得就

介乎虹吸同top feed, 換杯就可以做到兩種。
而杯既大細又有彈性
可以係正中線望落去黎噴（噴仔細野用）
缺點係難洗同多parts
個側埋一邊既手感唔係個個鍾意

拆得，但都係煩㗎。

描準啲 不如綁個 laser pointer

講呢D
響呢度實笑冇技術

90度我真係唔識洗

無噴塗道具姐係用噴罐？

其實我kuuga腰帶都未補色未得閒去買油，我自己就會用x系列琺瑯油，有光澤會靚d

唔好意思 頭先問多左
我陣間會買去幾支返去試下再問

但係旺角區通常幫襯邊間比較平

已收貨 未得閒試機 搵日試試
推薦大家直接搵大細路買
送貨哥哥好禮貌

噴完全金屬色似老變多過高達

笑左，呢到講完果頭公佈龍騎

會唔會同條龍拆開賣

Fujimi 模執餐矇

哇我屌 燈中咗 呢到有冇巴打會一齊鳩沖

見到果埋野都唔洗考慮
無固定位置開壇噴每次噴完都要收返埋

下年4月，有排等

啱啱好可以買比自己當係生日禮物

問多小小 如果手油洗唔洗打左底先 同埋係咪都要噴返層coating 響面

手油唔打底都得
有底食得更實 (都係刮得甩
但淺色油(白色) 本身要油多幾層(油->等乾->油->等乾...)

了解 完全明白

賣貴d仲好
唔保証人人都要龍

嘩屌 終於等到佢出
仲有埋條龍

然後條龍係兩舊膠合埋再加一大張貼紙

我想問下黑戰鬥暴龍獸Figure-rise Standard係咪就出

生日禮物有著落了

其實佢出20隻 係咪比decade用

條龍縮硬水啦
shf果條正好多

mgex郁得，我呢隻唔敢點郁

好𠹌正

整完我自己都喜出望外
毒下大家買mgex

最大問題係唔想砌

正呀喂

出龍騎會唔會出埋騎士，同兩隻新生模式

好賣13隻出齊都唔成問題

我諗龍牙應無走雞

差個chest就搞掂啦
副骨

想問下如果高達模型貼眼貼紙應該噴左消光先貼定貼左噴消光

一星期起貨

素組得好靚

唔該曬Ching

咩版本黎

GK改件黎

依隻貼紙點玩的，唔似係水貼

有無LINK

岩岩揾到RG EVA 手嘅GK件，終於唔洗見到隻花生手

噴左光油貼完再噴消光

我剩上左骨架色＋滲線
依隻係咪普通貼紙來
普通抆出嚟貼完有個框位，用左水浸一浸都係有

膠貼紙
想靚就用刀飛左條透明邊
貼完再光油/消光

但都係厚過水貼...

唔該哂
咁照貼左先，希望消光後睇唔到d透明位

短

至少睇落有可動呀

想要長買3條返去

SIC果隻型好多

講得冇錯 係好辛落

咁大條無縫

2隻肥毒，好似我咁

色水好正

新手想問下如果噴完消光個表面啲消光漆一舊舊嘅話咪磨走佢？大約用幾多粗幼度磨？

手臂調轉左裝
格硬cut番個c字拎出黎整番好
之後用補土補番個c字既話
會唔會痴實個轉軸卡住

素組新手表示：
同時砌幾隻模型令我感到到Gunpla是自由的
砌模型真係WFH既天堂

想問巴打你會用邊隻油補色？

呢隻配返行星系列堆甲靚唔靚

玩左成個月 終於搞掂

尚算滿意 係頭蓋唔太反光 底層隻灰色噴衰咗甩油位好彩唔太覺眼 新手玩車我覺得呢次算唔錯

請問一盒MG 上色代工大概要幾錢到
睇中吾隻但唔識砌

拿咁嘅 一分錢一分貨 先唔講MG係一大個系列 每隻嘢收嘅價都可以好唔同 再講 板噴+spn120係上色 逐件打磨平噴又係上色 打磨噴色噴埋陰影高光都係上色 講到代工就更加一大堆嘢 補件GK改件刻線加燈改造一大堆可以做 你不如自己上網睇吓 見有巴打作品OK嘅就問吓做唔做代工 咁會仲實際得多

不過咁 你係唔識砌得 定唔比整到去噴色嗰啲先 後者就冇計 前者嘅 我強烈建議你入坑 撚膠真係好好玩嫁

笑撚死, 我早排都見到好多福袋廣告, 唔係屋企D盒放唔落我都已經成為左苦主

強而有力嘅導人入坑文

你去模型先生問下，問完你會自己砌架啦。

會成隻噴 想盡量跟返game隻色

而家呢個世代已經係做柒野拍片可以拎到最大回應，好撚荒謬

福袋我買過壽屋官方
500蚊一盒女神f22 一fag素體 2盒OG 一盒SD真三 一盒desktop armor 轟雷

仲有咩角度反轉都射得出
啱晒我呢啲鍾意試唔同體位既人

我係新手
見好多人都推薦灰色滲白色件
自己滲完好似冇滲過咁
係咪其實係我發現唔到分別定點

正常, 覺得唔夠顯眼可以試下轉用Dark grey滲

留名睇魔改

推

有冇說明書睇下

本身k7同k8調轉左裝
跟住唯有係f3剪個c字拎番k7 k8出黎整番好
如果再用補土補番個c字位
D補土會唔會痴實左k7 k8個軸搞到隻手陏唔到

搵代工，不如玩MB？俾多少少$啫。

呢排轉用GAIA油 發現好多地方都無02 同 03
去有一間問個陣佢話GAIA停左產
但係我上GOOGLE SEARCH又無消息
佢停產係GAIA執柒左定係GAIA呢排唔做油住?

你宜家好鬆？ 你不如係c位裏面加aa膠再磨好過

如果係我嘅話就會打直切返開K8同K7反返轉佢痴返埋
不過既然你都做咗, 如果你想補返個C位又怕痴實咗我建議你痴之前喺條軸到搽少少離模劑或者凡士林之類嘅滑油
少少就好, 等啲膠水唔好痴實條軸

坐底以千起跳
不如買成品好過

Bandai d 模型唔會唔識砌架

武肺 減產 出貨少兼DELAY

德國啲模型人真係痴撚線...
好想飛去德國睇

推一推 呢兩日冇人要我應該成個拋了

痴線，呢d已經係電影道具level

求教砌車

係模型區入面講mb

拎呢d 垃圾成品同手工野比

放carousell 啦，果到真係乜都放得出

Mb for 粗玩
模型成隻噴完擺個pose都驚hi花

正解

咁又唔好咁講 我幾欣賞佢地魔改 係刻線嘅參考資料
不過成品Qc真係幾差

上網買福袋⋯⋯
唔呃呢啲人
呃邊個？

又唔洗垃圾前垃圾後
其實MB都係人手
不過一量產就自然有QC問題

利申 兩邊小弟都有玩
各有各好處

比錢買收視率，真係陰公，要搞啲咁嘅嘢吸view數

真玩hottoys mb都冇玩自己幾百蚊噴左油既模型咁小心

造型唔垃圾，我指佢個人工垃圾

利申我都有買，當佢蘿白魂咁扭扭到啪啪聲

大把模型未出MB/ GFFMC
個人覺得有閒錢又想擺隻靚既
咪搵人代工全上色
自己素組冇話唔得既
點都冇人地啲師傅整得咁靚
永遠都一分錢一分貨

小弟隻力天同/ 幻影渣古同巴巴都係搵人代工
其餘啲HG咪自己砌 有時間咪用啲雞泵上下色
業餘嘢過下手癮囉

R魂又真係好好扭 粗玩一流
MB QC一向唔太好 不過部份真係幾靚
最近隻自由2.0個人覺得靚過MG全上色
特別對翼

所以bandai 真係好撚黑人憎，果陣大陸翻左佢d mb 做模型我都暗地裡覺得好爽

有啲擺明gunpla唔出得咁型
然後出MB就改造形焗你就範

有d好似又真係魔改過左火

接受唔到mb特自

有沒人ching試過係上面賣仔？

好唔該曬Ching

一眼望落去覺得好難噴得均勻

好的 我試試

我知有人連龜都賣得出

巴打你呢隻係邊隻黎透明框架都幾靚下

我都想補色 但新手唔知隻色叫咩

你講邊隻色? 一般跟返說明書溝實冇死

砌到個場景我覺得自己好叻
而家先入坑唔知幾多年後先夠功力整

直接用mr color 100酒紅

有無ching 見到G40？想買一盒收藏

寵物冇問題啦

講呢啲 我邊夠班教

有無巴打用過mr. Hobby 新H

素組的我終於突破五十大關

噴了消光，點解影相睇落好似好膠

福利
不過賣得好貴

mg/rg nu 既titanium finish 主色
有冇油可以做到佢既效果
見佢白得來又有金屬感

珍珠色?

其實全部都係錢
有時去賣火車果d 地方睇下有賣場景特效，d假草假石假山好貴，一包仔4-50蚊

第一，打燈唔好死白，試下包牛油紙/a4紙整柔d個燈
第二，唔好貼膠貼
第三，d角有咁尖磨咁尖，少d玩具感。

留個TG睇下你要砌邊隻

唔知係做多左定真膠
本身就係target一班孤9寒想玩又唔捨得洗錢既傻仔
正路買開模型既點會上當

台場限定手油hg透明架
＋
限定titanium finish hg

好撚精緻

唔該巴打意見

咁係身體除咗用白色補仲有隻紫色叫咩名

滲線滲錯色
應該直接再滲定係洗晒佢再滲

用黑背景會唔會好啲

本身個模型多白色，用黑背係好d，另外前面打個黃燈落去將d眼呀透明件呀的令面打到反光出黎影，就會再真實d。

咁無辦法了
多謝ching俾料

進步左好多，再改良下可能真係唔洗做無縫人人有勁練

個影相架好流可折疊得白燈個隻來
btw唔該哂意見

其實有棚已經好好,自己試下整下,我試過貼白色masking tape上去led燈條上面減光,
手機影過去的方向整個LED燈條仔/枱燈補下光咁就好夠,福利個fb定係youtube好似有條片直播教人點樣唔用專業器材set燈的,可以睇下

唔想再見到條撚樣

客人要求。。。

又完成一隻單眼機

補link

巴打噴完色油之後會唔會打磨/拋光先再上光油？
我自己有拋，但有時係度諗其實係咪打磨平整就可以上光油，咁早拋嚟冇意思

想玩下RG,想問下有無邊隻無咁易跌件
呢個系列感覺好似好以散嘅FEEL

果D叫影到

唔係影得好

其實RG unicorn 海盜果堆都唔易甩。
不過真係大力d就會裂。

我今次冇做 不過理應磨一磨可能會好啲 但係如果噴完望落都滑嘅話應該唔磨都得 拋光我睇就冇咩必要

我又試下先咁

你可以睇睇 我車頂應該就冇事 但個頭底色炒咗

頭底色講緊藍色個位？
唔太覺眼

有冇人用過呢啲電動打磨機，係咪真係好方便？

前幾日買左支Iwata neo hpcn 無留意個油杯有o環， 我慣左成個杯掉洗油水浸，兩個杯既0圈都溶撚左

雖然我唔覺得有咩用，但話曬新買諗住配返，有無用緊既巴打幫手度下個直徑，或知道岩既淘寶link?

觀塘智高你望望佢fb, 近來好似有呢d 野賣

Set工具用左一年心思思想升級下，
將部sparmax 501升使610先好
定將支h&m ultra 升做infinity 先好？

拎黎筆塗既模型油開得太稀
可唔可以打開蓋放係到等佢揮發變番冇咁稀

啲色好撚正

我支槍直頭係佢到買，但佢賣parts野食水超深...

成日都係咁

煲飯落太多水變左粥，老子決定放入微波爐叮到佢變返飯

買過支啦巴打

唔係呀 係中間個灰色 藍色係水貼 都收皮

想問下磨件係咪最低限度都要400，800，1000咁上

淨係用3m 800號磨完，
出嚟舊零件花晒之餘仲要整唔走個水口位（有粒白點，摸落滑淨嘅）

同埋之前買過把keroro剪，但生咗銹，之後買咗把godhand pn-125，出嚟個效果好似仲差過用keroro剪

如果上面幅圖個情況唔噴色，齋滲線同噴消光，會唔會都可以遮到個水口位？

唔該晒大家

說明書有講

SPN 120係單刃，你剪果陣要貼埋件野，之後慢慢比力剪
把野唔係好似一般果D一黎就用力剪落去

我係cheap雞pn-125，係咪都係一樣做法唔該

係，PN-120仲好用，夠硬，透明件都唔怕直接剪佢老母

搵指甲試
當然最好磨多小小

最好係400 600 800 1000消光

磨多幾隻你就會判斷到邊啲水口可以偷懶邊啲唔得

眼殘，睇唔到

唉依加我仆街
太淺諗住加深，刻到花晒唔識救
佢z4 gt3有分件，依架反而冇
知唔知有冇水貼

你意思甜筒形個兩個嘢？ 或者圈一圈出嚟

你照刻住先 然後再上灰個陣上厚啲再磨 一次唔得兩次 唔得就再做 直到上完灰平為止 跟住覺得坑唔夠深可能要再刻
我怕用膠水填嘅話會填埋本身要嗰啲坑
加油巴打

水貼我就真係唔知

我上一架車都係用呢個方法救 當然你有有信心可以用aa膠做填啲容易嘅位先 之後先上灰再磨

係,我搵到蝕刻片
但我買左DX版 本身已經有蝕刻片但係冇依PART

我搵到佢有類似蝕刻片嘅東東 唔知你啱唔啱用

喊出嚟

你試吓我個方法得唔得先 真係唔得嘅填平佢我覺得都可接受

試緊，巴打好有心

終於完成呢隻撚屌遮蓋地獄
mask得唔好 補色好多位都有色差
btw呢度好似好少人玩BB戰士

幫到咪幫

唔睇頭post嗰啲另計

膠紙達人

想問下點樣可以洗走噴漆? 我噴完田宮噴罐，覺得唔好睇，想再噴過……會唔會傷膠?

好勁

舊三國個設計真係靚過新三國好多

多謝你地覆我睇完0079鍾意咗RX-78-2，砌緊人生第一隻MG希望唔會太樣衰

上次係pm 買返個銅嘴

可以問下佢有冇嘅

當然 用返iwata一定貴啲

但oring 啱尺寸就得
自己配除時十蚊有找

把刀既紅色紋你點搞？
係咪噴紅再琺瑯油黑抺走黑色

應該都係浸75%以上酒精

想個大家有冇見過邊度有呢啲嘢買？

銀底灰+透白
我準備咁噴

冇見過Tamiya
見過福利有青島

thz 搵日出去睇睇

一定係沙煞比 同埋 Nu
砌完呢兩隻你會覺得其他RG攪乜鬼

其實想砌呢2隻
不過自己技術差想砌其他練下先
驚砌得唔好

留名跟進，睇下你要噴幾多層

我淨係試過用匙羹試
gs-06+ gaia 050
都好似係一至兩層？
我試過亮黑+星光銀+透白係完全fail
利申 新手

一睇個條款就知係呃：
内含1-9盒⋯
屌你老母啦
我俾$500仲係會1-9盒？
上網抽？
我信你老母仲係處都唔會信真係隨機咁唔好彩抽到得一盒既福袋呀DLLM!

偉高個網有，有冇得買自己研究下，油麻地有鋪頭

唔該師兄

癲好有心機

新手lm砌完沙煞比砌緊新安州

講起nu 你地點睇madwork套gk

睇你懶唔懶

睇你想玩到咩效果

代理或pm或者ym有沒呀？

加d光油

之前唔係有條RG list既咩 搵唔返

高濃度酒精會唔會對舊膠有影響?

唔會

買，買，買

係呢到 晏D先執去新個到

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊,尤其係手臂位，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29. 沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32. NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計
32.5(番外). EVA 初號機 抬高雙穩手同側踢幅度一般,其餘關節幾高可動但睇落幾脆弱.唔少小連動位置,分件細分色完美而富肌肉線條.腳板細唔太一般罰企冇乜問題,但擺其他post最好配返個魂支架,冇普通RG支架接口
33. 脈衝 整體實淨有型,除腰部外嘅可動都係水準以上,核心戰機分色唔合格,亦冇送大劍。

七樓
由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。
神高：最靚仔嘅神高，肌肉猛男風，骨架扎實，擁有痴撚線嘅可動性，裝左外甲會有些少干涉。有少少預塗裝，金屬部件近乎冇，有送彩虹圓圈特效。手臂藍色裝甲要還原返普通mode時個c 字扣好易甩，心口打開經過特別設計，唔似其他版本(包括mg),咁遮埋個面。

都要買到先得

我拍左新片啦

真係痴線
一層就銀晒

係已經遮到懶得就懶 有啲分色放棄咗
其他花紋膠紙太難搞 用blu tack仲方便又易整

銀底
再上呢支

有著褲
笑撚到我痴咗線

有事想問問福仔

現實情況下
點解啲機會需要咁樣touch up法呢？
空氣磨擦而甩漆？

係 隨左咁做都冇咩好方法
搞過新安州呂布，真係無下次
但都仲有海量舊BB，一件件六隻色都算
有雕花BLU TACK遮位雕到傻

答下爹，邊個位置？

啲綠色深色左既地方

做大修要起左d漆黎驗焊

！！

留名學野

Jet機嘅嘢, 我識條撚咩

船
而家整緊提康德羅加

威龍d膠好撚厚好難鋸

買把大啲
我以前都覺得有啲癲到拎啲大大把木工鋸嚟鋸太誇張
事實上鋸爛過好幾次啲蝕刻鋸之後覺得其實都係買一把看門口都好
反正好多時切完出嚟都要用膠板鋪返平條邊

睇過你之前噴電渡油條片
K COLOR水性油 依家香港仲有冇地方有賣?

如果Man sir冇賣
咁就冇了

用電鑽介9佢算

早排去過唔多見 搵日去開問下先 THANKS

如果我再高產量啲我都打算開始買啲電動工具
自從搞咗3D Printing之後啲造型, 切削, 打磨工作幾何級上升
琴日久違搵到一日整下結果隻手磨撚到食飯差唔多連筷子都揸唔穩

你3D print啲料又咁硬⋯
出電磨啦

我都想要3D printer

可以整船
但唔識畫圖

真係硬過殭屍
又高密度, 磨完啲粉好撚細, 開始頂唔撚緊
密謀緊買David 400或者PROXXON pen sander

Proxxon
隻牛可以共用

Model本身可能去啲騎呢網站會搵到/買到
西方有啲直頭做埋印埋俾你買例如shapeways嗰啲
前排我喺twitter都見到有個日本人有做

再唔係淘寶都有一車車老翻

不過我做完喱隻之後應該會做返一段長時間普通模型
所以而家先嚟買唔係好worthy, 又唔係真係平嘢
掙扎下

好正

我要1/200 伯克級

買左david，不過平磨唔太慣

喱啲現代船應該都好多人畫

隨手搵唔知係咪你要嗰隻

想問巴打用邊色黑

未用過真係唔知, 感覺上PROXXON好似就手啲但David好似易買到啲同本身包嘅嘢足啲

係

但佢係賣file自己印？

我要黎改遙控

係, 賣俾你自己用嚟做乜就做乜
你要嚟做遙控我估應該要用FDM print晒成個main body
print嗰陣水線位劈開上下兩個hull入面放啲餡再裝返埋
上面啲detail一定出唔晒架喇睇自己點樣加加減減
不過我覺得你拎嚟放落水揸其實可以唔搞咁多嘢著
就咁print完加完餡睇下點先

佢唔會好似模型咁一件件散開咁砌?

屌佢老母個C型扣鬆撚曬
係咪正常

係

應該就要同佢request(佢有custom adjustment)
照佢discription同我以往見過人哋啲賣法就係
佢一個Mesh會有好多sub parts, 例如啲炮塔啊, 雷達啊, AA, 救生艇喱啲唔會同個hull連埋一齊
具體分法去到幾細就真係得條友自己知
你當係啲game file咁, 離printing其實都仲有一段小距離
但你如果直接買喱啲file就煩少好多3D modeling
可能你request佢某啲分件同dimension佢可能可以幫你做埋添
如果真係pro嘅話拆下啲module, 船底加返層厚應該唔洗好耐就交到貨

未玩過呢d圖對我黎講勁難

最黎有個鬼佬youtuber整幾米長嘅遙控A350用碳纖布整
係咁用3D printer 印個模具出黎鋪碳纖布，整到好撚靚

你落D AA膠加固下會好D

試下玩下囉
其實喱啲現代船都算係咁, main body形狀咁均秤又齊輯輯
啲equipment又唔係多, detail又唔係多, 做1/200咁大隻啲成個equipment model file掉入去SLA機啲printing software到由得佢自己gen都可能唔差得去邊
欄杆啊, 鏈啊喱啲自己加又唔算好痛苦, 其實真係好有愛又有閒錢探索新大陸其實我覺得屌得過

最癲試過自己焊欄杆

好多人爛呢個位(利伸﹕爛過)

鬆已經係最好結果

等你成品

講真, 3D printing喺滿足個人手工藝方面其實真係好有潛力
留意到twitter好多3D artist開始愈做愈分唔到同出面賣緊嗰啲figure嘅差距

大家膠板改造用開幾厚

但3D printer 野真係好貴

所以好啱我喱啲冇女冇玩手機game冇蒲開冇乜特別支出又低產量嘅人玩
之前架坦克車應該唔計上色剩係計造型, 修整材料, 消耗工具同本身印隻嘢出嚟都用咗最少2000蚊
光武二式連埋副零件用咗2000幾蚊
而家手頭上光武F2未完成都已經直迫3000蚊
如果多產嘅話一早破咗產

見有人砌車我有蒲吓頭先
話說，我又進入左每部車開嚟砌少少之後就停喺度呢個loop

打窿

裙腳同頭唇都縮水

白色好似噴一萬層都唔會夠白咁

碳碳碳

全部modo

你哋啲拋光技術真係好撚癲

原來3d print咁燒錢

光固化先燒, 你玩FDM嘅話材料成本低好多, 不過後期處理又會多好多

請問裙腳同fender係本身有定另外買/整？

呢個唔係未上光油咩

買，hobby design

未啊，仲有黑色都未上，上埋先噴光油

真係佢好想買佢地架s2000改裝 但成80歐真係買唔落手

講定先
記得你上隻成品

其實好大部份原因係因為我半桶水嘅3D能力同唔識啲機嘅Spec
係咁trial and error咁樣燒落去

其實光固化最煩都只係樹脂貴同印完仲要處理堆樹脂, 反而set機同set印我覺得易過FDM好多, 基本上用返原廠設定, 大部份時候都唔會出事

J左

成日會有啲不可思議嘅情況出現
我都唔識解釋, 可能啲staff保養得唔好同啲resin貪平買垃圾

我記得你係用緊大學部Formlab嘛

啲改件真係唔平
而且s2000係成份車頭樹脂件
淨係執縮水變型都玩撚死你

點解隻光武F2仲未完成呢
就係因為第三波疫情之前, 部Formlab壞鳩咗
跟著唔知幾時先打算整, 咁就過咗個幾兩個月
同埋其實部嘢印出嚟有啲都唔係特別靚
我有幫襯過出面啲3D workshop, 有啲可能部機真係好勁好架勢, 印出嚟好掂
有啲就....過得去咁啦

巴打好勁

電鍍件可唔可以用雙星琺瑯油滲缐同用X-20清潔？

唔平之外 仲要我成份車頭切出嚟 真係買番嚟都唔知自己整唔整得掂

但係啲s2000模全部淨係出原裝 青島社出咗god foot架r34但又唔出埋god hand架s2000 r撚哂頭

我就咁買對翼裝落去又好似奇9怪怪咁

未用過Formlab唔清楚佢係點, 不過而家部部機都差唔多, 主要都係睇幫你印條友點set機

Help bro
有冇巴打知道

紅迷惘 mg
通販果隻

同pb 有飛行背包 果隻。
除左裝備唔同

本體係咪一樣

巴打hobby design 之鬼

S2000好似得雙星有出？
S2000原裝包圍真係不了

係呀 得雙星有 仲要出兩架都原裝到痴線 玩唔落手

巴打我想請教
點解我會噴到咁一點點
啱啱噴綠色 藍色都冇事
但黑白就出事
係咩原因

事實係玩車離不開hobby design
暫時知道hobby design有意想出塑料改件，價錢平一半而且縮水變形問題都少啲
好似plan HKS Supra包圍係第一炮，但幾時有就未知

希望會有多啲廠出改件啦
依家我知嘅香港本土aftermarket product有s.k decal, zoom on, LB production
大家都可以睇下

油太杰？

漆唔夠希/泵唔夠力

我都差唔多1:2.5點解仲係咁

我試吓再溝稀啲

仲有個機會係你支槍洗完未上番岩位
有油積係槍頭，一出氣就爆出黎

落巴 你呢個原本有冇上底灰？

淘寶有出強化補件
如果頂唔順可以試下

試過special coating用X20擦會甩色
同埋個面太光滑有啲位唔係好滲到

呢個我check左
應該唔係
我聽日試吓溝稀啲唔該巴打

依家D FB谷真係少入為妙
支噴筆有咩事 第一時間一堆人衝出黎叫你大拆洗 明明只係要加KY
舊件消光後上real筆話抹唔甩 都叫人走去洗件重噴
9唔撚搭8

69絲 有水簾用後感未

zoomon有留意下 不過未有啱心水 多謝巴打分享

未有呀
等我搵日試完話你知 呢排掛住打機
上次噴完隻野水貼都未上

黑色primer

有咩機打

巨商

仲未執
國際ser

我玩私服
正服升死人 無咁好心機 還掂都係打寶game

原來都幾惡搞 玩落先知 未諗到點補色

新手留名 細細個都有砌下模型 但全部都係素組 呢隻無限正義係我第一隻全塗裝完成品
因爲唔鐘意原版件隻色 覺得佢太紫 最後自己買噴罐噴哂成隻
參巧咗metal robot魂嘅配色 主體噴咗馬沙粉紅 黃色噴咗金色 白色噴咗珍珠白 關節位噴返銀色 估唔到個效果都幾好
可惜嘅係噴完半光澤coating之後 本來令嘅銀色變咗好似灰色咁

無砌過原色Destiny拎隻海涅頂住先

我覺得關節D鐵色半光已經好夠 我自己仲直接消光
上光油感覺太假 同埋對比起外甲落差太大

其他機我都會直接消光 但係無限正義同突擊自由呢兩隻啲關節唔係閃金閃銀又好似無咁靚咁

話說巴打你為咩試呢隻銀色嘅？

邊個gp

BTW都唔係第一日講fb on9 多

個個都差唔多

個個都叫自己模型技師

留意返，佢地連分模線都唔清

成隻油哂佢

啲線咁粗, 啱晒用嚟練功

諗起以前聽d老師父話而家阿豬阿狗有支筆就出黎做代工
但連最基本都未做好

其實我一直都覺得噴罐隻半光澤好伏, 噴完變得膠膠地咁

但如果唔用半光仲可以用咩coating? 消光同光澤又太極端

而家瑪修咁抵, 唔洗50就買到隻, 好啱在座咁多位想練功嘅去入返隻, 真正做到人人有功練

其實唔噴咁厚咪無咁極端

真係練功咁 連水口都唔知點收好 同埋件甲都唔知點做無縫 定唔做算

我除咗肉色位之外全部都唔做無縫

睇完作例只有買買買

上完水貼，聽日上光油
張大陸水貼好厚同啲字起格

btw感謝2位巴打，我搵到要嘅野了

本身諗住雙開，依加砌晒依架等貨到先搞另一架

個身可以 但裙好似過唔到關

我都諗緊巴打你1挑2咁堅

其實咁細隻出嚟唔多覺眼 最緊要係自己呃自己

巴打個紫色係masking上定手塗？

D白色電鍍件望落去一舊野冇乜層次

一次過兩個內籠嘅話，可以強制自己等光油等耐啲

手油

其實要擺幾耐 我都真係擺咗一個星期

用琺瑯油？

雙星一pack過有齊 0.3 0.5 1.2 mm 個款

av

巴打部FC係新車定舊車黎??
舊車ge話係咪青島果盒

未見過
淨係見過一大塊(好似係A3 size)

我平時2星期，今次想試一個月
同今次試再輕力啲磨

係青島
舊車意思係stage 1款？
以我印象青島只係出過stage 1同vs死神兩款

我都唔知,年頭定上年年尾86同FD都出左盒新野
係新模定單純舊酒新瓶換盒面出就唔清楚lu

要咁耐架咩 同埋濕磨會穩陣啲 我上次淨係用咗3m綠色磨完扔光 可能用埋藍色好啲

好似係有上色同未上色分別

哦， 唔太覺fc新舊有分別
我見FD會多個啟介人仔
我想要FD spec A，得fujimi 有出，但好舊同冇得彈燈

我次次都濕磨的，廢事枱面太多粉
時間就真係唔知，但等耐啲實冇死嘅

有啲係，會係封面寫住上咗色

幾時出神手s2000呀！
5th stage 都出神手就唔出 係咪腦裝屎

Ym有，40，頭先望過黎

Hobby Japan Extra
Gundam Hobby Life

同HJ既分別係點?

做咗CD-ROM 好耐。
巴打個抽油箱同個龜泵我有興趣想要，點聯絡？Wfh關係清緊屋企D遠古模型。想試玩噴塗。本身買咗飛機杯泵同喵匠垃圾噴槍想做後樓梯戰士。但見巴打有齊晒D料有興趣。

吉姆頭拖左幾個月終於上完色, 本來想試下玩2d色, 但再搞落去怕要搞到下年佛誕, 簡單完成算

好似七星俠

Gundam Hobby Life 專做高達
好多時附件係水貼

咪話左見到好多日本仔用

未用過，但係呢枝嘢睇落同銀器舖刻字筆差唔多
個摩打喺手柄位應該會好震

GHL作例幾正

Hobby太多廣告

唔好意思

我諗緊你 會唔會係因為比gaia平又好

買過迷你魔 重手
無普通工具咁靈活

想問尖角要點上色?
試過噴儸同手塗都唔得
例如RX-78個盾個黃色十字, 上極都係尖位冇色

Gaia同佢邊隻好？

去左淘寶搵，買左最少10蚊60個
佢地賣幾個唔同size圈，就25蚊Set

薄噴

一厚油就會流走

用緊，同鑼筆差好遠。
呢隻唔係左右轉，係前後水平抽插(所以點解無平野無咩淘寶取代品)。

有力度調，最大有震手，識用就知正野。唔識用用返沙紙會好D唔係好易磨走曬detail. 配海綿沙磨弧位一撚流。

如果只係得閒整下膠模型水口無必要，gk 磨件磨不地磨aa膠磨原子灰慳勁多時間。

tg:nogbbv

好唔好係主觀
一條底褲一張廁紙都有佢既用處
唔同既色有唔同效果
我只可以講
呢隻8號仔既遮蓋能力比其他我用過既銀色係超晒班

明曬

Btw 落巴你有冇用過gaia銀色底灰？

我呢面冇合法途徑可以買到gaia....

上次個箱換水漏電，今次個箱有得輕鬆換水感動ing

落巴 你依家係邊？

你開油好稀？

太稀上灰再噴會好啲

The Great Tomb of Nazarick

我用噴罐咋
個盾我用左灰打底,再噴TS-47 黃
然後D尖位出哂灰色底

咁你試下薄噴 多幾層睇睇

同埋要等佢乾晒先上新

Btw 唔太識玩噴罐

睇下有冇其他巴打幫到你

第一隻成隻拆開晒噴
雞手鴨腳

PROXXON哩款堅係難揾，之前行勻成條鴨記都唔見有。

單眼同好
下隻砌咩？

有冇巴打手油 新手上路

哩樣真係唔知
因為千里達d價太離地
所以十年都未必會入去行一次

噴多幾隻就得

呢度有個油棋嘅高手

撚膠真係好好玩

求分享配色

主色:支那究極金屬紫藍色->支那究極金屬紫做陰影
腳腕:支那究極金屬紫
白色:灰色底灰->白色加小小紫色->白色高光
金色:星光金->透明橙highlight
腳甲:gx212->金屬紫做陰影
紅色:gaia009做底->mr透明紅
背翼透明件:透明橙highlight

希望幫到你

Thanks bro

支那究極金屬紫藍邊到有得賣

俾你毒到

我都想問下 gaia隻銀灰 用T07定T09開
唔知隻銀灰同用開既金屬油有無分別 洗唔洗用T09整平D粒子
btw 有金屬粒子係咪快乾最好 無咩研究

淘x

琴日買左枝gaia銀底灰同gunmetal灰
Gunmetal試下可唔可以直接用黎當骨架色

想問下呢金屬色gumdam marker噴完落消光會咩效果？會唔會噴完等於冇噴，冇晒d金屬質感？

你噴廢件自己試下 個效果好定唔好 你自己先知

我試左用T09開隻銀灰 開出嚟金屬粒子還可以
但最大問題係佢始終係底灰 噴唔到亮漆果種令面
光滑度同亮黑+銀差好遠

槍鐵灰唔怕粗粒感既話可以直接當骨架色
我懶當底色然後max噴銀色做highlight

我諗底灰應該唔洗呀

唔清楚 話哂有金屬粒子

你有冇普通開油水？

無 一直買開t07

兜巴星落去啦 之後同佢講
我買高達洗撚你批准呀?今晚唔撚俾你食飯 食屎啦

我一鳩就扔撚左佢個chanel 睇下邊個傷

真男人

都係你
先打你十四巴，再要你買果個

講下笑姐 佢唔會扔我封鳩我
佢自己自然會送高達比我

師兄你頭部監視器未癡貼紙

咁無得比較

油巴 你介唔介意用t07試吓噴

睇ray講噴金屬油要快乾 不過唔知灰計唔計
如果無都要用T09 好彩仲有支500ml

求救，噴完油性油，然後想用雙星滲線液滲線，但一滲好似會化左落啲油度，用x20都捽唔甩咁，點解會咁既

上左消光？

可能係你噴到起晒粒/砂

有圖有真相

想問起砂既原因係咩，太杰？有啲位好似真係咁，同埋如果真係咁係咪要洗件再噴過

支噴筆拎太遠 到舊件個時已經乾 /噴得唔夠濕 都會起砂

返緊工 今晚再影先，唔該晒Ching !

太杰
太高氣壓
乾得太快
隻油本身係粗粒子/消光性質

你有無等好耐 先滲？

有呀，不過應該好似上面ching咁講起砂，因我摸落去好鞋，應該係落唔夠thinner

不過想問埋，如果真係起砂想洗件再噴過，正確步驟應該係點？

摸落鞋 咁係個面事

如果你唔懶嘅

每次滲線前 可以噴層光油先上

之後個面會滑好多

放入洗件水 刷
或者 酒精/洗件水+超聲波

超聲波快好多

打磨完一定花架啵。 磨完再用拋光棒或者研磨劑抹會唔會好d？

左面個打磨位 上左消光 應該會唔見

即係噴光面、滲線，滲完再噴消光？

超聲波機係邊度買？大概幾錢左右？

係呀

噴左油咁做仲唔驚影響底個層

素組就無咩所講 我自己覺得無咩分別

粒白化點一定遮唔到 剪時無留少少水口再磨已經死罪
唔噴色既唔好一下剪盡
BTW 呢個背包位 上左身都睇唔到 由佢啦

周圍都有 唔係貴野

最理想做法 加深刻線
買刻線刀啦

係
但如果太鞋果D件，可以用1500/2000呢D幼砂紙濕水磨幾下先，再補一次色

你個表面/漆面唔平， 令d滲線液落左入d細crack度整唔走。 最好既避免方法係上一次光油再滲線， 我都係中左幾次伏先學返黎

屌，新公司上唔撚到連登

mk03有冇人用過？
等幾耐先乾？
關節位用會唔會太厚或者刮甩漆？

舊模素組仲煩過噴油
素組果陣磨到手指痛仲要驚會唔會太明顯

依家神剪然後鳩磨就夾件

舊模有啲水口大大粒隨時斷刃

RG 1/144 Perfect Strike Gundam
想請問一下邊度仲有呢盒模型買？
最近有個朋友生日，想送俾佢，行咗一轉灣仔嗰度搵唔到
麻煩晒各位巴打，唔該晒

Pb 限定黎，你去皆旺 / 現時點睇吓

PB限定版嚟喎
仲要成年前

好，明白，唔該晒巴打

係呀，我自己就冇乜玩模型，所以冇留意到
但我朋友又想要，所以先想搵吓

冇曬122有咩代替？
想砌戰鬥暴龍獸

比我遇到咁嘅情況 即分手冇情講

原本諗著上網訂, 下次去睇下先

呢個係物主死左 佢個D FD唔知D模型點處理先擺係到俾人攞
唔係俾人dum

過到英國都係玩AV油算

真係唔知，因為有時噴完做滲線又冇問題，係今次先咁，咁買支光油再滲好似好啲，唔駛洗件

各位unicorn 既透明件大家會點噴？上網見有人噴螢光色照uv燈好正磨透明件有咩注意事項？

電光超人

過到就開心

就係剪個時都發覺點解個水口位同RG build西差咁遠睇嚟我要進入磨件地獄

Btw 有冇打磨推介，我見雙星/爸爸/神之手/3m都有，定係是但執就係，唔該

開訂啦

有冇興趣玩下改燈

平時d武器都係成枝噴黑鐵，想學下分色好似上面咁

有無色推薦

gsi GX金屬色唔錯

粉紅好貴

unicorn嘅透明唔洗磨la 見唔到

我就咁上咗層珍珠油 一係就噴實色candy 螢光濟最後上都應該ok

衫裙唔係軟膠冇咩興趣

自己改布囉

要軟膠不如去買a zone 衫

講到好似AV油好失禮咁

藍色水手服for sure

有冇消光油可以好似b530咁滑？

有諗過，不過諗住呢隻試驗性質，畫下隻先加燈

加燈

隻barbatos整完骨架唔捨得整外甲

買邊度明版

套甲留返比套新骨

其實痴咗個啲補品幻彩貼 但完全唔突出

其實想問下點解bandai高達模型冇再用 PC膠? 用其他膠係關節位，好似好易斷

PC膠咪仲死，好似係

仲有用PC膠 但使用量少咗
PC膠耐咗 隻嘢會手軟腳軟

d甲越黎越重，pc軟膠關節唔夠力會墮皮
硬膠斷左你可以補。
btw hg sdcs, bb 呢d 仲用緊軟膠

嘩!學生妹呀！學生妹呀！

估唔到係邊隻RG

改做雪菜

終於買到

大大隻字f90

想問下有冇人知邊度有得買齊3盒HG熱血最強

4日前, 好似而家都仲有貨

順便買多盒古董返嚟J, 睇死Bandai要等到下世紀
但磨咗兩日已經想放棄

不計成本，你去奇趣應該會搵齊

Bandai啲裝改設定

屌我唔撚想幫襯tvb啊

新版E裝真係好肉酸

影衣唔係出咗好耐咩

960蚊癡撚線
500都貴到hihi

請問一下巴打們 GAIA NAZCA NP005 SUPER HEAVY底油 開油比例係咪1:3

我新手

之前模倉特價都係339一盒有地方平過500兩盒?

屌 睇錯 兩盒

ym 果陣蟹左一堆真係做到500 一對

講起YM真係要unfollow佢fb
俾女朋友見到個page啲女
我屋企啲高達真係凍過水

哼 一般貨色

想買wing gundam ver ka 但買唔到Hirm, 買rg 定mg 好？
懶唔想噴油， 滲線消光就算

GTR is coming to town~
未係最滿意但照去

mg 太舊啦 但靚過RG少少

買mg 唔係ka版咪得

刻線真係好撚正

屌屌屌！洗唔洗咁撚令

因為最鍾意呢隻硬翼版...
Hirm 而家收成千銀好貴

怕咩
唔砌高達咪去砌囡囉

巴打呢個係咩版？

rg

rg 好似都幾正， 你只刻線無再噴油？

yes

之後有翻出過 EW版 Wing (唔係Wing Zero)
封面唔同

係咪呢個？
好多年無砌模型唔太識分

係呀

完全唔見有貨賣緊

RG 對手大咗啲

即係個比例唔好？
好紏結， 有諗過等metal build, 但應該有排都未出，先諗住想買隻黎過下癮

整體可以接受嘅
係對拳頭/手掌大咗啲啲
同塊臉比較平

咁我平平地買隻rg 算， 其他都好難搵

Rg好似腳軟
Mg wing先百幾蚊

即係買mg 會好啲？

MG一樣會腳軟
兩款都買過

咁大鑊
咁我等metal build 算

買hirm咪算
我覺得好撚靚

HIRM貴幾倍
不過造型夠哂潮

買唔到
通街都無貨

一千差唔多啦
素組都靚

HIRM Wing Zero 有珍珠色版
Wing 唔知有冇

Mg有隻翼頂住個地下都企到既

而家後追搵唔到貨，
上網收都1200以上

磨透明件好辛苦

側面就側側傍啦
正面實拋光

好令！
普通光油定2k

做吅手唔做無鏠

唔拋光la 磨到咁我夠了

普通

師兄磨光油用幾多號數磨完先開始用膏？同埋蠟水係咪真係大分別啲？

btw 下架想玩初音嘅Z4痛車

各位巴打，有事請教。

記得有位巴打之前講過 AV 隻glaze medium 可以用噴的。但我試既時候炒晒，一時深色一時淺色

我係直接噴筆油壺溝，先落少量thinner, 跟住落3種色溝（紫＋粉紅＋大量白），最後落大概20-30％量既glaze medium. 噴頭幾野係想要淺紫色，但換件再噴時第一啖係深紫色

有冇巴打可以教教我，想噴高光色遮陰影。

救救我呢個AV新手。

溝好攪均好
先入筆

AV 油千祈唔好喺油壺溝，無咁易勻

唔該師兄。
好，下次會溝好先。
但會變返深色會唔會係glaze medium 既問題？之前溝色未試過有咁情況。

上次1500完就用膏出黎多花痕
今次2000完用膏就少啲痕但磨得未夠平滑
蠟水...分別就唔會話好大嘅，不過唔用唔安落，

我估係講緊我？
首先唔好係噴筆油杯入面溝，基本上唔會溝得匀
至於噴噴吓變咗深色應該都係溝唔匀，落glaze照道理係會變透啲，唔會一落就變深色

唔該晒 E大。

同埋因為喺油杯溝油無咁勻
所以如果枝油杰得濟，直接擠左入槍就基本上無得救，塞硬

巴打隻水貼仲正 仲跟返原設

Sorry 爽大， 記得睇過但搵唔返個post 。

收到各大大意見，以後會溝好先。
另外想請教glaze 係咪要落大量？
我睇Vallejo YT介紹glaze係會沉pigment, 所以諗緊係咪glaze 既問題，定係我當glaze係透明油咁既定位？

塞槍成日出現
以後都係唔好貪快。

av油好似話太大壓都會塞

我自己都係上次先第一次用 我就大概十滴油先一～兩滴glaze，想透啲就加多一兩滴

我之前有搵過啲資料睇，主要用12PSI咁上下。講真，又唔係隻隻都會塞，metal color 系列，黑白底灰都好順，基本上冇塞過。但係一噴白色或者溝白色就好易塞。學E大咁講，我個塞槍情況，可能隻油杰關係大啲。
高PSI 反而未試過。

唔該晒爽大。
我又試下用少啲glaze。

咁我想請教下其實我呢個係砂紙磨個時未夠滑定捽膏捽唔夠 硬係覺得差咁啲 我用3m綠色磨 應該都係2000咁上下 望落又唔係有花痕 但唔完全反光

冇用蠟水 買嘅話買番雙星個隻定去買真車用個啲好 唔該哂

嚟緊我都噴zoids

噴咗8層，收埋一個月先拋，希望忍到手

我有用雙星蠟水，我都覺得分別唔係好大
感覺似整好晒清潔多啲用完摸落會滑
砂紙我以前都用2000，之前睇過個日本仔4000開始
我就轉咗4000開始再補6000
但我覺得關鍵都係力道，唔好壓到條深花痕通常都拋得走

唔夠鏡面我諗關唔夠平整事？或者太早拋光啲光灬再再收縮？我都唔係好識，不過我覺得都好反光了你依個
可能打啲燈影會易啲睇得出

其實最穩陣就係唔好信佢可以就咁滴入筆到噴，先擠出嚟睇吓佢洗唔洗稀釋先再入筆就最穩陣
至於個稀釋度又要搬返老屎忽嗰句 “稀過奶杰過水”

最怕痴塵

係無印買咗個4層膠櫃，平時噴完一層都擺入去
再加之前睇到個巴打話抽油箱噴一噴水先噴油
冇以前咁多塵

有啲磨唔走就當睇唔到了

4000你買tamiya自己出嗰啲？ 好小見到有咁高號數 我都同意唔可以用力 我呢次都叫做冇花痕 但唔知點解架eg望落仲鏡過呢次 不過eg就有花痕

btw 祝你等到一個月

Good hand 嚟，係福利買
海綿4000-10000

吖 咁你今次上完灰同色有冇磨一磨先？

無錯
就算唔係白蓋都最好滴出黎睇下咩料先最穩陣
例如白色，白蓋黑蓋都可以塞到冚冚聲

你覺得唔反光會唔會係隻色嘅問題

可能我真係磨1500,2000太大力，本身份人心急
下次試下真係超輕磨先

簡單咁磨走啲塵同唔滑嘅地方囉

手頭張2080ti 同2080蟹左
冇心情砌模型

收到晒。唔該晒兩位大大

兩枝噴筆嘅話
用快拆 定 兩條管 好？

兩條管

我用緊龜泵 會唔會影響左氣壓？

其實唔會
不過勸你換過個泵

有錢 我想換
仲有 我係走鬼檔
怕太多架罉 屋企無位啦

我都諗緊係咪 可能黑色望落真係反光啲

壽屋d 說明書有無得上網睇返，本野唔知fing 左去邊

新買返嚟噴同改
同上次唔係同一隻

1999 無咩？

有本有齊咁爽

thz 巴打

無，仆街

睇你點用嘅者? 我自己係用快插, 雖然我唔係走鬼檔, 但係兩條氣喉吊吊fing好唔整齊, 反而一條仲可以好好咁圈返一卷放係泵上面; 兩條圈埋一卷放埋一齊又會打哂結
除非你話你會同步兩枝筆左右開弓咁就駁兩條喉

我會開雙插曬兩枝，一枝噴油細風d, 另一枝大d方便吹塵

諗住改到好似pg咁
點知鑽左成晚先鑽左一邊

懷念
以前艦娘搞活動佢Cosplay赤城幾入形入格

YM而家鋪位一次都未上過, 反而佢以前仲係皆旺地庫個陣我就去過, 嗰陣都未有囡囡、女僕咁多嘢睇

你要邊本?

modo d01有無緩乾架?google佢話同t01相似
搵唔到500ml/1 L t07要搵野代替下洗筆水就想試下modo果支

無 要自己加

想問下各位巴打用咩工具去打磨啲細節？
我用1.7mm推刀加左啲深坑
肉眼睇到啲邊位角位唔平
係唔係要買set挫刀仔去磨？

買多支D08 倒入去

咁total就1250 ml,佢d01個容器夠唔夠裝架

開油時先加未得

LEE度有冇巴絲想買無限維度原件??
我有原件,仲有埋初回本書仔

玩具台過街老鼠炒狗Niger(#176890)，請無視此人一切留言，以免影響閣下智商

睇見fb grp啲交易版主揸住雞毛當令箭就好撚好笑

我同意以免抝數係應該有版規既
但係而家咁就真係變哂質

未玩過加緩乾劑
試modo都係之前幾位巴打講生癌果d嚇怕左
但開油水有t07都想繼續用返，有陣雲尼拿味幾正t06真係太臭頂唔順，Mr color直頭痴撚線

如聞唔等於無毒

學周星馳講

七孔流血還七孔流血，死還死，兩樣野黎既，千祈唔好混淆

又咁快1001你地係咪癲㗎
Btw買左支支那油究極油噴加魯魯獸
用懶癌水簾完全聞唔到味
之前用抽氣臭到唔敢噴

正

真係 懶癌呢個真係幾勁 又唔太嘈又冇味

支那油係咪姐係講匠域?
定星影

叫究極

就快放完假 噴埋隻新安洲先

模型白痴一問，如果模型只噴亮光漆，會唔會有好似金屬或者閃令既效果。

唔會。

今晚想噴油，但望著出面個天

轟呀

對著個窗，一起風就有免費水簾

記得開post

一個星期一個post

咁得閒jer鳩人不如搵下有建設性嘅野做
唔知以為個page係佢全世界

就係你買咗我嗰個 啱用就好
我等有位先買模研

人人都玩水

啱啱入番坑
想請問旺角有冇邊到樓上舖多高達模型
好景信和地面舖都行晒
先知好似有唔少樓上舖

會好似rg新安洲咁
有層好油既紅色甲

模型好似地鋪多 工具皆旺六樓21樓都多

最新果隻女神裝置一条

工具我買左唔少喇
我係想碰下運氣睇下搵唔搵到啲想買既模型
想搵AGE既模型

今晚影比你
係唔係j到唔見

兩頭住家，拎左盒野出去先記得本野漏左無拎

想搵舊模型,去D賣得貴的地方搵就岩

想搵Dark hunt同Zeydra
因為打MBON先去補番AGE

會令但唔閃閃要有閃粉先得,淨係得光澤會似係緊身皮衣個種

係咪買左紫藍色

係呀巴打 係條簾諗緊點可以再平滑啲 雖然宜家都冇咩問題

你要問返淘寶嗰個點搞

要買工具，去pm
未必係最平但論舒適度同服務態度都係最高
有咩唔明佢地都會解答你聽
再唔係就去man sir度

pm係邊到？

我啱啱買咗枝車蠟 晏少少出包膠同大家講得唔得

其實冇咩嘅 係倒U型姐 其實都唔會隊咁過噴

正常唔會咁 你去問下好 我嗰陣都唔會咁

但你俾我個時其實佢都有幾張膠紙遮咗幾個窿 係你貼定係一番嚟就有？因為試過撕咗嘅過係就係成幅都水 但係會長期濕住條膠 怕佢濕得多會發霉

佢有㗎 本來就有

所以就係遮咗嘅話 左上同右上會冇水

係 佢係用嚟整水流 所以得淘寶個賣家先識搞要問佢佢先會教點整

但正常中間至底大部分都有水就夠

1000